\section{ADC - Analog Digital Converter}
Ein ADC wandelt einen analogen Spannungswert in einen digitalen Wert um.
Grob kann dies folgenderma{\ss}en beschrieben werden:
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{vos/pic/ADC_Aufbau}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Der analoge Wert wird von einem Sample/Hold Glied gebuffert\\
  {\footnotesize z.B.~wird ein Kondensator eine gewisse Dauer (Sampling Time
  $t_S$) geladen}
  \item A/D Wandler wandelt den Wert in einen digitalen um\\
  {\footnotesize z.B.~durch Sukzessive Approximation (SAR)}
  \item Werd wird in digitaler Form z.B.~in einem Register gespeichert
\end{enumerate}

\subsection{SAR - Sukzessive Approximation}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{vos/pic/ADC_SAR}
\end{center}
Gebufferte Spannungswert $U_\mathrm{H}$ wird sukzessie (schrittweise) mit
unterschiedlichen Vergleichswerten $U_{AD}$ verglichen.
$U_{\mathrm{AD}}$ wird dabei von der konstanten
Referenzspannung~$U_{\mathrm{ref}}$ des ADCs abgeleitet.
Pro Schritt der Ann\"aherung wird die h\"alfte des voringen werd dazu addiert
bzw.~abgezogen, je nach dem ob sich $U_{\mathrm{AD}}$ \"uber oder unter
$U_{\mathrm{H}}$.
Somit wird mit stiegender Anzahl an Schritten das Ergebnis (digital Wert)
genauer.

Jedoch ist dies in der Praxis nicht ganz so einfach.
Betrachtet man das Sample/Hold Glied als Kondensator, so entl\"adt sich dieser
mit der Zeit.
Dies hat zur Folge, dass $U_{\mathrm{H}}$ sich mit der Zeit ver\"andert,
was zu Fehler f\"uhren kann.
Zudem kann es auch durch instabile Buffer oder andere Einwirkungen auf den
ADC geben, welche $U_{\mathrm{H}}$ leicht ver\"andern.

\subsection{ADC - \stmLong}
Der \stmLong besitzt zwei ADCs mit jeweils \textbf{12 Bit Aufl\"osung}
(auch 6,8 oder 10 einstellbar).
Beide ADCs besitzen 3 interne Channels, \texttt{ADC 1} besitzt jedoch 11
externe und \texttt{ADC 2} besitzt 14.
Diese Channels k\"onnen als Slow oder Fast konfiguriert werden, als auch f\"ur
\emph{single-ended} Messung oder \emph{differential-input} Messung.
Der \textbf{Takt} kann dabei von AHP (\texttt{HCLK}) oder direkt von PLL
(\texttt{ADC12\_CLK}) herangezogen mit einem Prescaler eingestellt werden.

Werden mehrere Channels pro ADC konifguriert so kann eine
\textbf{Channel Selection} angegeben werden.
Dies bedeutet eine Liste an Channels wird genau in dessen Reihenfolge gemessen.
Zudem kann gestimmt werden ob die Messung \textbf{continuous} oder
\textbf{discontinuous} sein sollte.
\begin{itemize}
  \item Continuous Conversion: Channellist wird, wenn am Ende angelangt wieder
        von vorne abgearbeitet
  \item Discontinuous Conversion: Channelliste wird nur ein mal abgearbeitet
\end{itemize}
Die gemessen Daten k\"onnen danach im \textbf{Regular Group Mode} oder im
\textbf{Injected Group Mode} gespiecher werden.
\begin{itemize}
  \item Regular Group Mode: ein regular Datenregister (wird immer
        \"uberschrieben)
  \item Injected Group Mode: vier injected Datenregister (nur discontinuous)
\end{itemize}

\subsection{Programm: ADC - Chip-Temperatur auslesen}
Das Programm kann grob in 5 Schritte unterteilt werden:
\begin{enumerate}
  \item USART konfigurieren
  \item Timer konfigurieren, aber noch nicht starten
  \item ADC konfigurieren
  \item Interrupt Channel für TIM2 konfigurieren und TIM 2 starten
\end{enumerate}
\iftoggle{showcode}{\input{vos/08_bsp4}}{\emph{\textbf{Beispiel - 4}}}
